日本共產黨表態反對習近平以國賓身分訪日

日本共產黨委員長志位和夫接受日本產經新聞專訪，痛批中國當局在武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）發生時隱瞞情報，造成感染擴大讓全球現在還深受其苦，志位並公開表態反對日本邀請習近平以國賓身分訪日，「即使邀請他來，恐怕也無法取得積極的結果」。

日本共產黨向來被認為立場較為親中，但志位在今年疫情爆發後，已多次批評習近平政府，並要求中國停止對香港和維吾爾族的人權迫害。

志位在接受產經專訪時表示，中國在疫情初期的應對過於延遲，與中國缺乏人權息息相關，當局隱瞞情報，允許成千上萬的武漢居民在春節大規模移動，提出警告的醫師和記者被以散播假情報為名打壓，這些作為導致感染在國內外擴大，習近平政府應該對於他們在初期反應過遲進行反省。

但習政府卻還自我吹捧，強行要求他國感謝他們捐贈口罩等支援行動，敵視要求調查疫情的國家，並採取恐嚇、制裁等措施，在全球面前露出了霸權的模樣。

日本原本預定在今年春天邀請習近平以國賓身分訪日，但受到疫情影響暫緩，日本執政黨的自民黨保守派國會議員，堅持反對邀請習近平以國賓身分訪日，在野黨避免明確表態，但志位也附和了反對者的主張。

志位表示，他反對日本邀請習近平以國賓身分訪日，尤其中國在東海的霸權主義行動、對香港和維族的人權迫害都是國際關注的問題，即使邀請他來，恐怕也無法取得積極的結果。

對於中國海警船在尖閣諸島（釣魚台列嶼）的活動常態化，志位批評中國試圖以力量改變現狀，這是霸權主義的行為，違反了聯合國憲章規定的以和平方法解決衝突的原則。

日共一向割咗中共好耐

習帝：洗你教朕點著衫點做皇帝

左翼又內訌，垃圾

共匪搞鳩周庭
激嬲晒日本仔

日共好波

日共同支共當然係唔同

支共依家邊忽左

法西斯+納粹+軍國主義

中修主義梗係要割啦

日共無乜商家壓力就真